【旺角衝突】職工盟屬會秘書認刑毀判囚 李卓人未等被告出庭就離去

【東方日報專訊】曾擔任職工盟屬會秘書的男廚工，在去年大年初一至初二發生的旺角暴亂中，涉聯同多人在街道上撬磚，令行人路遭受破壞，他事後被捕，在警誡下辯稱撬磚僅用作阻塞砵蘭街。他被控兩項刑事毀壞罪名，昨在西九龍法院認罪，並獲職工盟秘書長李卓人撰寫求情信。不過，裁判官直指案情非常嚴重，量刑時不能漠視本案背景與旺暴有關，被告在暴亂中擔當協助角色，「無你（被告）嘅參與，其他人行事無咁方便」，故須判監以收阻嚇作用，最終判他即時監禁四個月。

李卓人求情 讚「義無反顧」

廿八歲的被告蘇德成，於二○一二年有一項參與非法集結罪案底。辯方昨求情指被告本是大好青年，今次只因「一時熱血沖昏頭腦」，不懂正確地表達其熱誠才犯案，已經後悔，但無力賠償涉事路面的維修費。辯方呈上李卓人撰寫的求情信，李在信中指被告於○七年加入職工盟屬會「飲食及酒店業職工總會」擔任秘書，積極為工友發聲，讚揚他是「義無反顧、有理想的青年」，冀獲輕判。李卓人昨亦一度現身法庭以示支持，但未等及被告出庭便先行離去。

法官斥協助犯罪 性質嚴重

總裁判官李慶年判刑時指出，本案性質嚴重，與「一時意氣踢爛人哋部車」的尋常毀壞案有別，雖然被告並無被控暴動或非法集結罪，但他確實參與了掘磚，即使無掟磚，但在事件中屬協助角色，其行為可令其他人用磚襲擊警察及在場人士，故須判監阻嚇。李官並指，被告早有前科，應清楚今次犯案將面對的後果，最終決定兩罪同期執行，判囚四個月，李官明言「已盡最大嘅酌情處理」，被告聞判略帶激動，哽咽表示明白。

事發時混雜人群 叫囂對峙

案情指，去年二月八日晚至九日凌晨，旺角多處發生暴動事件。警方事後翻查拍攝的影片，認出被告當晚曾在砵蘭街混雜人群中與警方對峙，並曾拉低口罩叫囂。警方其後翻查附近店舖的閉路電視，發現被告疑戴上口罩及手套，在事發的西洋菜南街麥當勞餐廳外及豉油街五十號這兩處地點，與其他人把行人路的磚塊掘起。至同年六月，警員找到被告，以參與暴動罪將他拘捕，他在警誡下說：「我淨係掘磚，無拎過啲磚掟差人。」

被告其後在警誡錄影會面時承認，他當時掘起磚塊後，把磚放入垃圾桶內，由另一人以手推車運走垃圾桶，他承認戴口罩是想遮掩容貌，又表示他在離開後才從新聞得悉當晚有人掟磚；被告其後再向警員承認，他本來打算把磚塊放在砵蘭街阻塞行車路。警方則確認，兩處被掘的磚塊面積，分別為二點二五米乘七點八米，以及四點六米